［2019DSE］中文科口試討論及直播區 1

一年一度口試又來了
大家一齊傾下口試
話咁快差唔多第六個年頭同巴打絲打一齊渡過 就變中佬了

上咗岸留名

小道消息分享

18 Dse 留名

記得帶準考證

18年開始出啲奇怪題目
講愛情 講地鐵站名
望就望今年唔好有咁多奇怪題

可以話主題奇怪，但體型算正常，同以往差不多。如果講2018年最奇怪，題型最新嗰題，應該係排隊果題，試評論他們各人的看法。
有機會今年再修訂

相信都係會有呢啲
都係同我個tips 一樣
唔使太慌張
理據夠logical就可以了

題形

今日開始第一輪？

今日星期日 聽日第一輪！

咁又係
始終評論題重點都係評論佢哋個睇法 個主題都係輔助架啫
唔好咁傻唔記得講題目入面啲人嘅睇法就應該無死嘅

唔係12號第一輪咩

星期二先開始

係 打錯

評論題一向都係最難
越全面越好

呢條排隊似2013年紋身果題，評論坊間都青少年紋身的看法。
只出現一年就消失左，但在2018年又回魂

考過兩次dse 兩次中文口試都拎到個5
個人覺得最重要係講嘅時候要表現出有自信
同埋唔好怯 一怯就自然會口窒

淡定有錢剩

年年一出呢啲題形都死唔少人

17dse拎2，retake 20dse留名

加油呀！！

我想用道家/佛家/哲學(存在主義個啲)
而唔用儒家去講 有冇問題

同埋要點論証
先會attract到marker

無問題 但解釋一定要清楚
同埋唔好為拋書包而拋

19 lm

13/3留名

睇咩題目既姐，唔係個個主題都用得到
如果真心覺得用得到，討論時想讀出文言古文，一定要清楚堅定讀出，呢兩三年見到引經句典d同學都眼神浮浮急急讀出，比人感覺好拋書包，而且唔知自己引緊乜文，好似同近接既解釋割裂。
其實唔太影響內容分數，有料就有料，冇料就冇料，不覺影響少少觀感

緊接

不過影響少少觀感
錄音打字成日打錯，自膠

19lm 20號考

瘋狂疊聲自己又未1+2點好

19留名 14號考

Retaker 12號就考
好耐冇同唔識嘅人講野

Same here

上左岸想再玩下

19留名

我都想

唔好放棄 比啲耐性 堅持

其實有冇明文規定話1+2就唔知幾多分封頂
1+3先可以攞高啲分

驚到賴屎

以我所知係無
雖然話就話唔好咁迷信次數 因為有時為咗講多啲嘢 但講完無point 又有機會出錯 好危險
但係 次數越多普遍都越好
諗清楚發言目的係咩

有睇考評局考生示例嘅話，就會見到有人發言1+2都可以去到第五級示例。但發言1+1，就一定唔過level2

1+1 基本上唔會做得好應對 所以好難高分

帶埋屎片去考

認真, 比D放鬆方法你 考之前有D用 每年我都同自己學生講

睇咁多年題目 係上年題目比較特別同抽象

估計今年應該會正路返
我覺得唔需要太擔心

19retaker lm

lm
好驚最後個幾日出啲奇奇怪怪嘅題型然後攬炒

答得正路唔會有事

文盲都可說話5**

各位勇士加油

遇到奇怪題 唔洗太驚 諗到1+2都夠打
最重要係唔好俾啲on9仔帶住個話題

我有年有個學學生只係搵我補說話 因為太急無時間
之後說話5** 閱讀作文聆聽都係1綜合2
所以有自信好重要！！

係 聽到有啲人死都要霸住講又無point 睇得出唔勁
就要同佢爭餐死都唔好比佢講

咁又一年

18說話拎5 overall拎2 Lm

15年老鬼留名

lm等睇人作假題目

想問下第一日喺咪多數都喺2個選項嘅比較題同埋3個選項優次/比較題
如果想攞5 or above喺咪最緊要拓闊論述角度定喺用多啲例子做論據定論證多詳盡就得
利申:聽日考 好拗底

你所講既方法都係可以令你高分d
但5 or above 係除左point 之外有無做好促進溝通既動作
記住
回應,態度,語氣用字等都係好重要

其實喺怕聽日入到去諗唔到嘢講
扣中化喺咪有bonus？

幾年前考咗留名
近呢一兩年啲題目好似限死唔可以抛書包
反而出多咗社會議題應該幾好玩

出到去真係好多離題撚
要時刻保持清醒

論據最好涉及多啲唔同既領域（睇你題目所需）
唔係多就一定好 但要到point但唔長氣 點到即止就好
利用論據回應到人就更好
第一日應該有選擇題玩

其實好多人混淆左
扣中化=高分
係因為扣中化時 有引經據典 自己又有清晰既理解 因而變得易講咗
可以做到舉一反三 就好容易扣到題目要求 變相咪高分

講中化又有種自信既感覺
講出嚟有自信 睇落說服力又大D
但好易忽略左D解釋囉 小心推論呀! 唔好拋書包又唔解釋同你論點/題目關係乜

熟中化 用得岩 先有用
有啲人以為加到中化論據就有分 結果亂用用錯晒 得不償失

其實想做評論題多過選擇
選擇好似個個都知點講

唔該曬巴打
你今年會唔會貼題

17年DSE留名

貼題呢D賭博性質既野 出膠post玩下都得既

好著重你個推論 難做左但發揮空間大左好玩左

評論題 記得要有立場 論點要多角度

選擇題就難講 靠你發揮

越黎越多題目唔洗識中化都答得出 靠常識都吹到

睇清楚啲題目用字
審題唔好鑽咗牛角尖
加油呀

得分難度上面，選擇題易得分過評論題。
不過近年考生有個情況，做評論題時個立場係有條件式同意/不同意，呢個係小組討論大忌

2018dse 説話5*
發言咗1+4 比大家參考下

好驚遇到d名校八婆撚，講野大聲，d points 又好似好勁，又死唔斷氣

好期待今年情景題會玩成點

我上年都有 好彩佢講野矛盾

13號考 而家未撚淆 等陣去度一定淆

星期五考留名

上年第一日考lm
嗰陣勁淆喺度mon post胃痛到咩都無食就入咗去考
各位考生加油

我好遲考
日日等住出咩題目

考完第一次就無咁緊張㗎啦
巴打加油

咩考完第1次 唔會有第2次！！！！

First exam之後嗰啲科就會無咁驚

想問巴打們做首輪發言會唔會回應人，定係留翻自由發言先回應。

我都今年考有啲驚講吾好！

可以回應的 唔好留！！

透過回應人黎帶出自己個point 當然唔好講咁多人地啲野 因為首輪黎講 自己講既論點最重要

今日第一日？

lm

各位今年要考嘅不如祈下禱
唔好抽中古語 寓言 評論題

應該係講立場先回應定調轉

利申考嗰陣抽中咗 第一份考嘅卷仆街嘅印象好深刻

同埋如果做比較題，首輪發言又要回應又要比較咪唔夠時間

呢個冇所謂，不影響評分，最緊要立場清晰。
唔建議同學以下咁樣做， 但有好多同學都係咁做：

我認為選擇A最可取，我會基於可行性，廣泛性同效用etc. 三方向作闡述。

呢種首輪發言睇落好似好工整，事實上證明好多考生首輪1分鐘根本唔夠時間講晒三方面。

當自由討論嘅時候，考官會期望你會就住自己嘅開頭作一啲補充，講埋未講嗰啲方面，但係通常好多考生都緊張到忘記咗。

而進入自由討論時間就好似自由格鬥咁，但係你在自由討論要講埋首輪發言應承咗要講嘅嘢，進度上就有一啲進退失據。人哋打緊mma，你就耍緊詠春

講好咗自己嘅論點先
首論比較一個就可以 唔使比較晒
講清楚比較嘅標準係咩

做選項題最重要比考官睇到你係有考慮晒所有選項而作出你依家呢個抉擇。

中階處理手法係首先你要講點解你會揀A，最好有兩個論點支持你嘅選擇，加啲例子，然後自由討論加以補充之餘，再講你點解唔揀B同C，可以運用排他法指出佢哋一至兩個局限，以突顯返A嘅優勝之處。

注意呢個係中手做法，好處係容易諗point，因為三個都諗都講自然會多嘢講，同埋諗人哋弱點通常容易啲，呢個方法啱一啲講嘢同諗嘢冇咁叻嘅同學。壞處係會比考官一個印象，你個立論有啲偏頗，以攻擊他選項弱點，無視佢地優點，以突顯自己嘅選擇係最優勝。

2013年到上年嘅考生示例片段，都有不少同學用排他法處理選擇題，佢哋平均嘅得分係level3居多，level4都有，不過少數。

就此，如果你本身在合格邊緣，可以參考以上做法， 如果你目標係5或以上，就唔好了

唔夠時間又想回應人 就咁講下人地個post點樣符合你個立場/觀點都得
首輪其實唔洗回應太多 最重要係自己既point

即係每次比較最好都有個向度？

上咗岸 留名
考生們記得點都要死個1+2出來

13/3 5pm

邊間考？

有冇19號考嘅巴打 好撚驚咁遲考

想問一個弱智問題
係咪帶准考證同身份證去就得？

係

唔該晒

19dse retaker
上年做評論題 用生活例子 1+3
4個domain 都係5分 Lv4
立場清晰有pt有解釋有回應都肯定合格 完全冇咩名人句子事例

但排隊個題唔難講....地鐵真係屌出來

葵涌

願主保佑唔好撞到啲傻既係咁搶發言又重複啲point既人

都幾慘 其實可上5

我今晚喺ig會即時解答下大家問題
陪大家吹下水減壓

咩名

你search 我個名就得 啱啱開完
晏啲再開

差1分有5

5點個題目係咩

11/3 5點 第一題： 考評局雖然公佈3月12日開考，但有人希望3月11號有題目。試談談你的看法

18DSE (e.g. 課外活動果題)
得一樣野要注意
見到易嘅題目唔好特別興奮
你諗到好多野講
其他人都係

所以記住要搶野講
唔好讓
再讓就無機會

至理名言
見到易先驚
一定要諗深入啲 推論要更嚴謹

retake lm 20號考

易嘅題目先難分高下
所以準確d講題題都難拎高分

屌你咁講完好撚驚
講到咁都得4仔

共識題係咪可以用排除法
即係喺一個原則之下覺得某一個答案係最次要然後慢慢收窄個討論空間

德巴好似幾靚仔，想做你學生

識啲嘢

可以
但排除法多數用喺選項題

有野想補充 (根據自己經驗）
上年就係因為條題目簡單 人人都好多野講
自己又唔夠人爭
去到得翻2分鐘 自己仲係1+1
到我有機會講時
一次過將自己準備過嘅野爆哂出嚟
呢個moment唔係話要你透過「對答如流」「有邏輯地討論」再爭高分
而係要盡量比考官知你有思考過，識講同有野講去救返D分

就係咁執返條命

但希望大家唔洗搞比咁
識得執生啦

德巴堅靚仔好J

講哂2分鐘？唔會計壟斷咩？

立場pt解釋咪好似通識/英作咁做
回應都係講贊同/反對人地個pt +原因
最主要真係冇具體例子support我啲pt
我考家寶個題 我都係用大學生平均每月薪金$15000呢啲例子

留名跟德巴學野

其實後尾用左分幾鐘
因果時已經好心急 知道再唔講就冇機會表現比考官睇
所以咩都唔理爆哂出嚟

同埋
人地都係一次霸分幾鐘
佢得點解我唔準

留名

大家交流姐 你啲意見仲有用啦
都係幫下今年啲考生

不過咁樣會扣分 無辦法啦
都要講 唔講就無
建議分兩三次爆 可以的話

想問下關於襲斷發言
如果對面次次講成分鐘都唔停但又未比人警告
可唔可以禮貌地叫佢收聲
因為就算過110/130比人警告都好 佢冇分唔代表我哋高分咗 仲要冇得再考多次

徳巴2015年 舊生在此
巴黎鐵塔反轉再反轉

用一招本質論都攪掂 咩神招都唔使

完美KO 對手

留個靚名
就變日校中坑

當年有睇你既post

幾時再開post 呀
以前都有睇過你嘅posts

上年考地鐵嗰題 全組一齊離題 我好似1+4定5 但得一句野係貼題 最尾4咗 好彩應對態度嗰啲唔錯咁就一年 今年考生加油

老朋友好嗎 大家一齊變中坑

咁最後level 幾

講成分鐘又真係無嘢 分幾鐘就有了
唔可以叫佢收聲 但可以睇下佢發言嘅內容係咩 有得入就質疑佢 或者 捉住啲pt係咁回應

總之就同佢死過

開始live 問答

咁又19 DSE
時間過得好快
2年前先分享過ORAL

求仁得仁，日校湊細路

Btw 認同分析題目背景既重要性，教自己班高中都會強調呢點

Hi!! 你d post 都好有用

如果我考之前出左古文 係咪代表唔會再出？

多數都係 但咁諗無用 佢出兩題古語你咪gg

巴打有冇多d可以share

有冇人同我一樣好興奮

第一日考留名

13號考 好撚驚 屌

same here

有冇人覺得氣勢好重要

一行出嚟就已經知自己贏咗
嗰種氣勢 嗰種自信 嗰種壓迫感
係王者嘅姿態

其實上年地鐵站名個題要點講
我上年自修去考中咗呢題
我吹到背後嘅意義係傳統同外來文化之爭就俾人話離題
但最後都有5*喎

作為過來人都想講兩句 考完就唔好係咁追post影響心情
我16年第一次考個題係自由安全平等邊樣重要
我揀咗自由》平等〉安全俾對家狂插
乜乜名師又話重要性=先後次序
所以老虎蟹都揀安全第一
最終我都有5**啦 最緊要係清晰論述咋嘛

愛情 5* 留名

18號考
驚到時唔夠同人搶野講

表示係2018考愛情 5** 留名
真心覺得最緊要就係唔好緊張 準備時間見到身邊同學因為題目太難全部好似放棄狀態咁無論攞到啲乜題目 鎮定就已經贏左好多人2019DSE加油啦

唔洗急住搶發言 組織好先講

岩 好多人見到難題目 覺得自己唔識就放棄
但其實可能其他人都唔識 你穩住你就贏

我都係19號考

18dse留名。
講野頻率好重要，唔好前重後輕或前輕後重，要前中後都有發言應對態度先會高分。所以1+3係最穩陣，除非好高質量，如果唔係1+2好難高分（最多合格），冇論點講既話寧願比人講先，之後再補充或者再駁，好過搶完冇野講。
最後1-2分鐘如非必要就唔好講野，因為多數討論都好少有結論（尤其選擇，除左共識有機會外），所以唔好做傻仔最後1分鐘搶黎講結論，有機會比人扣分。

今日考 lm

18留名
上年中文oral另外四個都係垃圾 全部離題不特止 有個仲講埋英文
除了題目之外 隊友（對手）係咩人更緊要 叻人可以帶住成組喺啱嘅方向 齊齊拎更高分 蠢人只會令成組喺離題邊緣最後齊齊炒車 但最最最最危險嘅係自作聰明的蠢人 不斷搶野講又言之無物 浪費時間又帶埋其他離題 以為自己次數多實無死實高分

上年我係家寶21歲要畀屋企生活費嗰題 又第五個發言 前面四個講嘅野都係大同小異 孝順責任之後 去到三四更加係重複咁濟 聽完之後基本上係首輪之後你就已經知道對方大概咩實力 四條友都中中挺挺 不過不失

點知去到自由發言就嚟料 四個都極具攻擊性不斷想搶機會開口 但黎黎去去都係首輪佢地已經講過嘅野 話應該嘅就提出可能家寶屋企好窮需要個仔幫補 話唔應該嘅就反駁可能家寶屋企好有錢呢 呢啲毫無營養嘅對話咁就嘥咗好多時間 而且仲帶到另外兩個都假設埋家寶屋企的經濟情況
最後得返20零秒嘅時候 我1+2諗住拎埋嚟講多一個point 點知另外一位1+3嘅把口更快 但佢用嚟講乜啦？講佢自己嘅感謝發言 話好開心有呢個機會同大家討論 走人嗰陣我嬲到即刻岀門 另外四個係後面講1+3/4實無死啦哈哈
如果你覺得個經歷似曾相識 唔好懷疑 就係講緊你地呢四條蛋散

To2019的考生
係首輪嘅時候 一定要將自己諗到最勁嘅point講咗先 就算你諗住分層次 逐次講都好 sorry你隔離幾位未必會畀呢個機會你 佢地可能會不斷搶奪發言次數但又未去到壟斷發言 或者將個重口偏離令你疲於應對 最後發現原來離咗題 保持大腦冷靜 時刻提醒自己個重點係邊

氣勢好緊要 但有氣勢有勁人feel唔代表真係勁 聽真啲人地講嘅野係咪真係有力 定只係喺度遊花園 特別係啲有立場嘅題目 唔好咁易覺得人地好似有道理就轉軚

次數多少唔代表一切 1+2都上到第五級 但1+4都可以得3 唔好為講而講 嘥時間又嘥心機

中文説話唔值得用大量時間練同背語例 投資喺其他科目/卷 回報更高
Good luck

5點就考,好緊張

各位自知中文得level3上下嘅巴絲要小心
抽中最難個兩條 一唔小心就可以下年再見
祝大家好運

16失敗例子
好彩retake抽中正常題目

第一日第一題通常易啲
不過題目易就要搶野講

我仲要係retaker
好怕又要再一年
比上年更加緊張

我都係retaker
聽日考 加油
講野大聲啲 唔好疾疾下 就show到自信心 起碼喺marker心中有好impression

好人好事

18dse
Oral衰咗唔緊要㗎我係人版

上年抽中結婚嗰題

18DSE LV5 留名

介唔介意講Lv幾

Oral level 3, overall level 5*

祝連登仔今日順順利利，大殺四方
發夢聽同事講左Ｄ要點，最後提示下：
１ 每次控制自己大約一分鐘上下發言，唔好太長
２ 三選一／二選一冇既定立場，選邊一個都有機會５**
３ 一分鐘大約：回應—＞反駁（如需要）—＞舉例支持自己立場
４ 遇到傻既對手，搶到發言後，做番３，唔好亂。考生太過分老師會出手。
５ 諗角度唔好限於自己既學生身份，多從宏觀角度去諗，已勝人一籌。
其他留比樓主分享，花生

我都差唔多睇法 睇下大家有咩問題再補充

德巴

眨下眼已經考完3年
師弟/師妹加油！

18DSE 1+2 LV5 LM

加油

我14號考

巴打，其實點樣回應之後駁人？
個step 係點

使唔使落定義

21號考
好驚會難到仆直

我都係

各位DSE雞加油

加油呀

邊間

加油阿大家 講得少唔代表一定低分
上年講兩次都拎到5**

想問下5點開始係咪到7點就最後一輪?

一陣考嘅巴打加油
緊記小心講嘅一字一詞 唔小心就會比人捉住泥打
利申 應屆考生 14號考

18 dse 1+2最後lv5

好撚驚
開始手震

有冇人知最快幾點有題目出

上年呢段時間淆到死
各位考生加油！！

第一場幾點

有冇人18號沙田嗰邊考

5點

18DSE入嚟同大家講聲加油

5點鐘就考喇，好驚

加油 我十五號屯門

今晚嘅巴絲打加油

大家加油 利申聽日考

21號留名

今日6點半開波好撚驚家陣

冷靜啲 平常發揮就可以

ching 考邊區

上咗岸lm

當係平時practice咁講就OK架喇 大家加油

咁快又到DSE

DSE雞 child登

同埋至少要1+2 冇既話唔好咁好人讓人講野

聽日考
真係勁驚
元朗考會唔會有痴線佬

有d 想見到痴線佬，可能會比同情分我

19號lm 大家加油

我上年都係喺元朗考
大家都正正堂堂冇痴線佬
考dse要比錢唔使咁擔心依個問題
萬一發生咩事都可以再考
唔使咁驚

就快5點了 祝福大家

同情分再高，如果痴線佬玩嘢都真喺係咁先

加油噢大家

五點第一輪

唔好淆底已經夠玩

明白大家都淆到震晒
不過記住 入到去見到難題目都唔好打定輸數先 因為其他人都可能唔識 盡力就贏

你老母做雞呀柒頭皮

lm 14號考

上年1+2都有3
洗乜驚

無論你有冇盡力去溫習同操練都好
想同各位考生講 try your best!!!
學校當初預我中文會拎1 考個陣我都打定輸數
最後拎左個5 亦有同學細分25**22拉番有3
加油呀！！唔好諗咁多！！

Btw過埋個dse之後就會發覺時間過得好快
我轉眼間就2x了當年考試先17

lm 19號考

加油啊大家！

作文點5**到？

上年用邪魔外道攞5*留名

上年1+3 5*
加油各位

想問係咪要不停舉例子？

我都係14號考

插針未

唔一定越多越好
越多角度 範圍越廣 越詳盡解釋同支持你論點越好

18 5*留名
加油

超緊張超驚
學校剩係同我哋練三四次
想問最好練多幾多次先去考
利申15號考

此post留言者中文攞2

How about you?

5點題目
有人認為『家有一老，如有一寶』，有人則認為『老而不死是為賊』，試談談你的看法。

又嚟

下唔係出過啦咩

精神呀 各位

乜撚野野

18dse去in ou 請問你威緊啲乜

其實幾點可以入去

留名睇on9比喻題

幾多點

on9 dse

Child登仔笑人Child登

留名睇題目

12/3，第一題，5:00PM

以下均是現今社會流行的左膠政治意識，如果你可以捨棄其中一種，你會選擇哪一種，試談談你的看法。

女權主義 環保主義 本土主義

幫朋友問唔得

Ching屌拎17年嘅題目做乜尻？

即使覺得自己表現唔好都唔好咁快灰心
我上年都係淆到仆街講到口窒窒咁 考完擔心咗好耐
於是決定其他三份卷chur盡佢拉返啲分

最後說話4咗但其他卷都5**
考完就唔好諗咁多 繼續溫下一科啦加油！！

Push

呢個先係今年題目
有人說：『貧富自命也』，有人說：『貧富自時也』。試談談你的看法。

放流料嗰啲可以即block
上年都有幾個呢啲人

16 oral2 17 oral 5星星留名

今年考 想問下有咩秘訣升到咁多？睇題目嗰陣點處理？

留名等睇今年評論題玩成點

屌你又BinC

捐血

有冇完整題目？

Lm

近日青年捐血人數下跌，有甚麼方法可鼓勵青年踴躍捐血，試談談你的看法。

lm
聽日考

考個陣講野記得霸氣d，就算你冇咩墨水考官都會比高分你。最緊要個勢

利申：5**

㩒到F5制爛喇

有題目未？

ps祝考完嘅考生心情釋然、未考嘅考生心境平靜

咁撚簡單？？？？點講。。。。。。。

開放題

好撚多人做問卷。。。

自膠

放榜後就知咩事

英文past paper有出過

把口臭串個d通常口試好高分

出咗考場避開所有人 盡快返屋企 唔好填問卷

18號考
有時候講講下野會自動停口講唔到落去 個腦無端端空白左 明明好想講但係出唔到聲 就算本身prep左都讀唔翻啲notes出黎 有冇咩方法可以解決呢個問題

我都係我首輪冇事但自由討論好廢，巴打你太緊張？

如果你捐個包血有狀態通知，你會唔會更加有興趣捐血

捐血嗰題如果係冇選項 咁講幾多個方法好？好伏喎 分分鐘多過一個就低分

你唔好將呢樣諗得太正規 好似上下級匯報咁樣

要將佢諗到同fd吹水咁

勸班中學雞唔好睇咁多連登。

唔係到時實有人搬血濃於水，同胞有難個類尻野嚟講。

一個唔覺意唔記得自己offline爆句屌你老母我唔係中國人就

用社交媒體宣傳觸發朋輩影響
將捐血塑造成潮流
將捐血站變成打卡簽到熱點
利誘獎勵機制每捐10ml有得換戲飛每捐一袋有得換機票
用名人宣傳例如森美
大中小學搞講座推廣捐血觀念
都係呢啲大路野

應該係太緊張

巴打加油

當年考直頭用mk tone講嘢 攞5**

利申屯門仔 其他區唔知work唔work

希望講血濃於水嘅考生拎u

極建議各位唔好睇咁多連登嘅suggested answer
我知道嘅答案方向都只會放ig 而且唔會detail
唔好比人亂咗自己
考完就算啦
專注下一份卷

有冇人考完
講吓自己點答

森美

Ig where

講要求紅十字會公開血液用途，到底幾多用咗喺私家醫院，幾多用咗落大陸人果套囉

你嘅看法呢

lm 18 19考生
中文有3就得 好驚

冇考
9up咋

好想係今日第一組既考生

最憎呢啲咁實質嘅題目

Hiii 又見到你

19號考 驚會出得好難

why 好好吹

缺乏生活常識
冇捐過血

個個諗嘅野都差唔多

試下平時多啲練習用口試嗰種formal啲嘅形式講一個完整嘅point出嚟 一定要講出聲 唔講到尾唔好停 迫自己諗
開始講之前要諗好跟住落嚟講嘅嘢係想帶出啲咩結論 一路講都要一路提住自己

如果到考嘅時候真係無辦法再諗唔到要點講 就試下盡力兜返個去結論度 咁樣人地起碼知道你諗法係咩可以回應到你

我以前都有呢個問題 甚至同同學練嘅時候會想一路講一路駁返自己啲points 或者因為諗到反論而停咗喺度
但到正式考嘅時候好少會有人就你慢慢等你講甚至幫你講 所以一定要自己識得帶返個結論出嚟

可能代入去諗 諗下有咩方法吸引到你去捐血？

想問下評論題如果好似上年條排隊咁,係要一個pt講晒三個人定三個人分三個pt?

近年來青年捐血人數持續下降，如何鼓勵青年踴躍捐血？談談你的看法

共勉之

仆街20號考會唔會難到要反枱

好驚…咁後

背咗好多例子同古語,發覺好難apply

主要都係
捐血站啲職員服務差，好多人捐血仲要受氣
紅十字會唔公開血液嘅受惠人士
欠缺捐血誘因（e.g. 得包餅、檸檬茶）
呢幾方面？

唔好亂咁用 用錯就大鑊

呢兩年唔太著重背語例，背夠㗎啦

agg 用到就用 唔好夾硬用

我最尾考，通常最尾難嗎

唔關事

識玩填晒fd嘅

上年好似係地鐵站名最尾一日

search我名就有

問到咁似通識題不如直接cut通識咪得

同埋我想問最後一次發言,如果條題目係好難牽涉道德/文化,咁可以點將層次昇華?

傳聞最頭考題易手緊 後嘅題難手鬆
重點：傳聞咋

但2018最深同奇怪都集中哂最後幾日

好驚

19/3 Lm 學嘢

強心針

今年考評會議先屌鳩學生亂用

通識建議題，0難度喎

thx 幫我打左枝強心針

祝各位讀i大

個人覺得婚姻同排隊比較難 呢兩條都早
最後幾條係難高分，但唔算難講

利申舊年全港最後一條

有無聽日5點陳瑞芝

家長身體力行 為青年人做榜樣 令青年明白點解要捐血和好處 有潛移默化嘅效果 亦都加強說服力鼓勵青年人捐血

利申9up

我！

應該有d 傻鳩冇緊扣青年人特質黎講

我都係濕鳩號考圍爐

有冇21號考

18dse 5* LM

成日都諗唔到pt應該要點拆角度

巴打邊區？

我都20號先考

21號5點here

年青人容易受朋友影響 多人同行捐血=》多啲service?
例如獨立房間 etc?

邊區？

21號

15號

大家加油 18DSE 5 路過 記得俾啲信心自己

多人同行合理，但係你要講埋點樣吸引一大班

我個組有條友講 c君 c朗例子 好勁 應該5

+1
不過quit咗U今年玩多次
而家驚撚到仆街

有冇九龍城嘅Ching聽日考

thx！

有冇人知第二輪題目

明星效應，年青人仿效偶像行為，合理

邊有咁快

第二場啱啱先開始 點會咁快

係一個鐘一輪定半個鐘一輪

試下用通識嘅角度放喺中文用
分拆個人、群體、社會、國家、國際
Eg題目問香港人可以分人物(年輕人vs老年人、有錢人vs基層、學生vs白領 etc)

成組冇解釋到持續下降考完睇翻先見到

梗係講踢走港共政權 取消每日150人
政府加老人又對年輕一輩打壓
後生仔唔捐血 唔多唔少同政治有關
而且時下年青人 中意飲重茶類飲品 亦都係影響血既質素
呀森美賣幾多廣告都無撚用

17:00一輪 18:30一輪

無記錯嘅話係5點一場，6點半一場

原來係咁 咁每一個考場係咪得一組考5點，定係同一考場有好幾組都係五點嗰批

Lm 2018retake 中文

sorry 好多問題

望到d題目都諗起當年小組討論造作既tone

雖然最後oral lv2 但都成功上岸
所以大家係口試發揮唔好 唔好灰心住
調整心態 挨埋筆試

加油

有幾組一齊考

當然係後者 如果前者咪一個考場得幾個人去

唔該巴打

呢個睇嚟似個伏位

5點個題扣唔扣到中化 同fd嘈咗好耐

點扣啊呢題

條題目如果用咗中國文化：身體髮膚，受諸父母。
人生的意義：真、善、美

係咪離題？

講到咩中化 大學之道?推已及人?

講緊點鼓勵人喎
你咁講姐係叫人唔好捐
唔用好過用

議事論事
其實根本唔啱時間
捐血時間係返工時間
仲有埋放飯時間已經殺曬成班返工嘅人

香港捐血嚟講由義務變為被迫
更甚變為生意
而作為慈善機構又唔作出解釋又係一個問題

其實佢再改大把嘢可以改
要慈善機構改時間
將資料公開釋除大家嘅疑慮

血嘅質素呢啲直頭無關
討論嘅係下降問題唔係血液健康問題

問題係捐獻商業化引起爭論

唔一定用到中化先高分
你講完用得唔啱仲衰

有冇人聽日5點喇沙考

身體髮膚受諸父母
捐血會令皮膚受傷 咁咪姐係叫人唔好捐？

樓豬考試報告見

希望各位考生唔好淨係focus係內容
小組「討論」，討論環節非常重要，點樣回應人地，促進討論，都係摘星關鍵特別係共識題型

祝大家可以考到好成績

我分析個原因，指出點解捐血會持續下降，話香港係傳統社會，所以青少年會拒絕捐血。

咁你提出咩解決方法

上岸lm

補充返先
捐血站時間已經修改咗
依家普遍係朝早11至晚7或9左右

有6點題目未？

啱啱考完

有人認為「明知山有虎，偏向虎山行。」，亦有人認為
「不入虎穴，焉得虎子。」試談談你的看法。

18dse
說話5** 但係overall 3 lm

成組人係咁重覆d points 我又冇乜位入
最後得1+2 btw我係首輪發言人歸納左前面幾個人講既野（原因同方法） 有冇分加

18dse lm

作得好d好wor

19dse考生加油
18考生留名

有冇人知1830個題？

推

有6 30個題未

你由2012穿越黎？

聽日考 有啲淆

歸納得好當然會(至少印象分)
但唔好忘記首輪係比你表達自己既觀點，立場同論點
如果你有好清楚咁表達到既話，絕對冇問題

但下面個point風險好似有啲大
如果marker係大中華膠就可能奶野

1+2都可以好高分

你應該會炒

係HKEAA面前講政治野
要小心

到時真係多謝lihkg

睇彩數 睇marker
不過中文科好多大中華膠老屎忽

叫咗你唔好上咁多連登

可能會瀨野

自我感覺良好

你地好衰
巴打唔好諗咁多自己考得好定唔好喇 仲有好多份卷

好老實講 你就算知道受贈者係邊個就會去捐血咩..要人去參與講嘅係誘因，但係你個point一d誘因意味都睇唔出

利申：5**

承你貴言啦
我個2次都講得好詳細 應該有50-60s
同埋哨到marker有寫野

巴打唔好諗咁多住 溫定之後既卷

咁點解會下降？你只係解釋到一直少年青人捐血 冇解趨勢

同埋時下年青人會有幾傳統呢？老一輩先係咁

係個point 都有問題 個point 有違醫療道德係醫療制度下係根據緊急/嚴重程度去救，唔會話香港人血只俾香港人用。如果係咁，你去旅行有意外需要血包，你死梗。下年努力

第一題已經咁伏

唔好再打擊佢啦 佢仲有3份卷..

樓上已經唔少人中咗伏

血既質素有關
血色素高會唔駛你捐 捐左都無用都用唔著
全部都黎自茶 咖啡 年年都好多依d 人唔岩去捐血
年輕人身體質素都係原因

仲有成年時間温 有乜好怕喎

冇人喺現場駁佢咀算係咁啦

630
有人說：「貧富自命也」
有人說：「貧富自時也」
試談談你的看法

若果係講這，應該先講班青年唔捐既原因（例如：青年對於輪血對象表示懷疑或者宣傳不足），鼓勵方法要求公開進行輸血對象的國籍增加透明度，去釋除青年疑惑

假膠BAM

屌你

好賤 但真係幾好笑 經一事長一智下次唔好衝上嚟啦

有自信個下好笑

中文仲有3份paper加油

最緊要定，觀點得自己一個都要企硬
利申：18dse 五打一

咁又唔好咁，仲有三份卷拉架嘛
最多跌一個grade 啫

五打一

操好啲綜合拉高啲分

最後呢份卷咩grade?

係囉
要等到幾點

DSE我都考過喎 點解你有6個人考嘅 係咪我考錯試

21號考 好驚難到諗唔到Point

培育孩子，有人認為多欣賞肯定更重要，也有人認為批評指正更為重要，談談你的看法。

考官同考個五條友講考得好差
五條友一齊打佢？

出現了

佢實話5**架，唔係點說服你

大家最緊要唔好炒冷飯 即使條題目再爛都好 大家都要係個刻努力發揮你嘅小宇宙去諗新方向
利申：17年DSE 考父子騎驢個題 所有考生講到一半都唔知再可以講咩好 然後無論校內定校外練習都保持到拎4-5嘅我最後1左

其實考dse最緊要唔好有政治立場，無論作文定説話，因為你永遠唔會知改你卷嗰嗰嘅政治立場，唔好學埋child登仔啲言論，乜L野青少年唔想捐血係因為比大陸人用，呢啲咁敏感嘅中港矛盾，你知啲考官幾咁主觀，唔好fail左都唔知咩事。
利申 2018dse 5*

個frd考緊 集氣佢攞5**

好驚再考二十四孝故事

ec af

講到中國文化就5** 要貼題 我個年都係1+2only
有信心就做第一 有人搶就讓比佢 多數做唔好

Btw非打手 冇補過yy lam 個年問朋友借天書睇中左自己條題目 照書讀

你學校有冇開班操，練多d
諗野要多角度出發，會易諗到

最正路應該係講恩威並重

四打一 記錯校內mock有六條友

5

真 睇路
大中華膠你就仆街

18DSE 婚姻 5** lm

邊度考啊

仲未有題目

Ching當年點講有冇落評論字眼？

係咪唔一定要簡一邊，可唔可以話按情況

如果有人將批評定性為負面詞已經冇野好講
應該要定義為評論

個人認為按情況好唔穩陣 但好似無話唔得

談談你的看法講乜都得

其實歸納好無謂。首論係要講自己point或者回應人地再闡述。你講返人地講咩其實冇用，除非你有加自己嘢

第一日啲題目真係易啲

15年說話5**，最後overall中文lv3

說話1 Overall 5

恩師[black][/black]

佢嗰條係評論題 咁點都要落既 最重要係知道自己講緊乜 呢個真係好多學生既通病 講完一大輪都唔知自己講緊乜 鳩下鳩下咁

題目relate唔到文化點就唔洗夾硬講。
利申上年零中國文化點都**

靠咩拉分

卷2/3 5**

你揀按情況
即係想表演

一係好爆
一係好柒

其實卷四真係唔係咁緊要，如果覺得自己衰左都唔使咁緊張，努力啲考埋其他三份卷仲好

利申 18dse oral 3 overall 5*

如果個marked 睇開文匯報 就

想問遇到問題隊友 係咪即刻考完同考官講
之前聯校練習 遇到一條友每個人講嘢佢都要講一次
佢一共講咗五次
Cut 都cut唔到
問返佢話學校老師係咁教 話咩學校啲人仲激烈
聽到驚到瀨屎
好驚遇到呢啲明明冇料扮四條

*Marker

Feel到你打嗰段野嗰陣嘅自信同埋沾沾自喜

上年講戀愛與婚姻 5左
留名

校內說話長期3分

整番個捐血送figure/寫真, 我諗醫院會捐血捐到大爆炸

唔計政治 你都冇證據知啲血係俾邊個用
最多話應該公佈 以增加透明度
例如有電話app 有人用你包血會通知你
針對返題目要求嘅青少年 青少年追求新鮮感
而電話app就可以帶俾青少年新鮮感
從而增加佢哋捐血嘅動力

發哥話齋：淡淡定有錢剩

大膽估計聽日選項優

如果話中國紅十字會有醜聞就得
但你講到係歧視咁
限定受贈對象
唔講清對象係有需要但唔係香港人都可以用嘅話
否則marker覺得你見死不救
違背儒家思想

18 婚姻 5 lm

2008年會考作文題目，相似度80%

如果係你地會點講六半依題

共識好易

共識差唔多最易
撞到就好了

整番個捐血送figure/寫真, 我諗捐血會捐到醫院大爆炸

感謝提供笑話一則

呢題5點

正常

我想做共識

其實上面就咁講公民意識弱咪得
不過任你包裝得再靚 上到去大學就會覺得係鳩吹
睇開D啦
我個陣1左說話都sad左成個月
諗起都唔知為乜

好想知YY點睇今年中文說話
唔出愛情之後出婚姻

共識成日覺得好難

我個組D人講批評欣賞都要，唔知點回應

？？？

真？

可能下年你有5星嘅

Real

20號 500 陳樹渠？

無錯 違反中國文化 墨家提倡兼愛

同問

5**路過送個祝福俾咁多位考生

Block 啦仲問佢

2020 dser 留名學嘢

Real你老尾

唔好轉

每節唔同 好似係5:00同6:30 每日兩節？
利申上年考

唔洗轉軚 共識題係共識意識 並非選擇一致
所以討論內容重點係個意識到

都講咗幾多次上連登會睇壞腦

啱，一尾死撐就得。

上年dse考生
記得有條友拋消遙遊出嚟

諗諗下 第二題都唔算易 好似好難quote中化嘅句子落去

如果你係5**既料，你點轉都唔會死。

但冇自知知明個Ｄ...
通常下場都係俾人蓋棺打死狗

點小心壟斷發言

學yy講句
唔好亂咁quote中化句子
有時冇quote好過quote

巴打們係咪先女後男，發覺全部個排位都係咁

表達新立場=>講下新立場有咩好=>講立場有咩唔好

話咁快又一年

祝咁多位考生有好組員

今年嚴咗好多
好似話講多過一分鐘就俾人暫停

上年我個場係先男後女

咁樣D女咪一定可以第一個發言

咁咩時候唔好咩時候好

佢會提你??

見到呢個post
諗起Dse已經5年前既事
開始老

係
但係第一次俾人cut唔太緊要

出黃牌先大獲 ??

用得啱嘅話其實ok

如果同其他人疊聲應該點做爭落去定讓人講

又一個on9 以為夾硬塞中國文化落去會有分加補習補邊個呀？

個題係咩同好友討論社會議題 但同佢意見不合

呢位傻豬其他卷加油啦

陰公死撚硬，比盡3

用中國文化例子唔係問題
解唔解到例子與題目嘅關係先係問題

類似啩
利申未試過自由討論俾人cut

第二題會唔會有人睇錯左做多欣賞 肯定更重要

好恐怖
但係至少可以防止班冇心考dse嘅喺度troll

利申15考

但佢同之前啲評論唔同喎 應該要歸納兩個人意見定逐句評論定分開逐句評
考完dse諗返嗰條其實四行對話根本可以共存

玩撚完啦你，香港係傳統社會，人唔笑狗都吠啦大佬

想問口試個次序係預先group好定點

係咯 係預先編好 定嗰時抽

你係報到室就會知道

因爲我發覺全部組都係女先男後，覺得唔係好公平

力陳己見 沉默 轉話題
上年我都係做呢題覺得好撚煩

好撚驚 第一日就新題型

姐係頭幾組全女班？

每一組女仔會1/2號，男就3/4/5

我覺得今日啲題目幾好做啵
對比上年

下 咁隨便

印象中係一日女先男後 第二日男先女後 第三日女先男後 如此類推

咁咪唔公平，好似第一日D男仔咪無得做界題同比人講曬D論點

自由發言期間可以寫嘢??

梗係可以

可以，但最好唔寫太多，寫低人地立場同論點夠了

記住同人溝通交流
加油

英文就唔可以

唔係每個人都可以對個題目下定義 再按返自己套標準黎拓展自己個point咩?

6點題目係咩 冇追

無撚練過
覺越練越淆底

630 伍華垃圾隊友我屌曬你老母

15號元朗區

咩事

做咩

20號 荔枝角考

巴打咩事 好大怨氣

21號考係唔係死得

講嘢1999 屌你用成分鐘都唔可以完整講曬個論點
跟住有個講講下轉呔
其實題目都好閪

本身條題目討論空間都唔太大 啲人仲要講
個老師俾分俾成組先架嘛
中品有冇都成疑

唔使突登轉㗎 共識題其實可以達唔成共識 就算選擇唔一樣 最緊要係畀個監考feel到你有去搵個共識就得

放心 唔會俾分俾成組先
我之前問過miss 佢有去做考官

我覺得呢個pt其實ok, 不過elab就要花少少功夫
利申: 中文oral 17/18分

條捐血咁易，俾我做1/2號位屌打全場

覺得
你要明白 好多時候考試 比分果班好多都唔鍾意d考生扣埋政治黎講

但係如果個定義一樣咪俾人搶左個定義

垃圾b3仔 做呢題攞4

明年努力

Sorry for the confusion. 我嘅意思係比捐嗰個人知道佢啲血會點用, say幫到幾多個人、有幾大impact呢個pt. 啱! 講政治玩火始終冇咁嘅必要

屌你地頂住啊 驚都唔好窒
講論點講到自己都怯 一啲說服力都冇
諗清楚先好講，至少諗定頭兩句點開個頭先講
我知係大路野，但真係臨場好易頂唔緊
咁多位都要加油
我唔係好聰明，淡淡定定1+3 說話都拎到5
你地咁俾心機一定得

想問下啲人喺到做問卷係咩事

中學文憑試(DSE)打頭陣是今午(12日)開考的中文科口試。網上流傳第一條考題是「近年青年捐血人數持續下降，如何鼓勵青年踴躍捐血？試談談你的看法。」有考生在討論區分享，討論時解釋了青年捐血人數下降，是因為受惠者並非港人，而青年特質就是自主意識膨脹和社會政治參與多。有網民指考生意見偏頗，有機會「炒」(不合格)。

中文科口試今午5時才開考，現已有不少考生流傳題目。有網民就應考上述題目，更有信心可以考獲5或以上成績，並分享個人獨特看法。他認為，大多考生都會答教育及宣傳不足，不能突圍，他會說原因是「香港人捐血，冇畀返香港人用」，而青年的特質就是自主意識膨脹和社會政治參與多，因此不會去捐血予非港人云云。他倡政府可提高捐血者身份的透明度，及立法限制捐血對象。

有網民笑他自我感覺良好，亦有自稱曾考獲5**的網民指，鼓勵他人捐血要提及誘因，但發文者的說法沒有提過任何誘因，且根本不能證明捐贈的血液非由港人使用。其他網民就紛紛和議，認為這考生「有風險」、會「炒」，又有網民着他考完就不要再想太多，在中文科其他卷別努力考高分。

利：n年前考生

分享下
類辯論題型（要有立場嘅)，用咩概括歸納，跟人講真心無咩用保合格，抄左人地論點，做到舉一反三就最好，慬記「人地立場唔會係錯」（EAA比得你講一定有佢啱嘅地方），不過指得出不足之處（係人地論點/論據嘅弱點），再加強自身立場，引導到共識，以理服人，先會高分。
（唔sure依家點玩）
當年我個組3打2,講講下兩個立場係到開片，明明兩者都有好處，但係吵到好似一定只得自己啱（到時大家一上腦就癲晒）。跟住我就打斷左佢地，「叫佢地返返問題，指出左選項間唔係對立，只係著重點不同。。。」最後出到黎個grade就

唔係啩

遲下會打嚟叫你報啲乜柒課程

頭先嗰B 同學呀
你冇嘢講就咪撚尻啦
成組俾你搞彎曬

驚緊張累事

假如三選一入面有一樣冇人揀，係輕輕帶過，去講另外嗰兩個，定係係要繼續深入討論

其實「談談你的看法」係咪一定要揀個極端嘅立場
可唔可以模棱兩可咁講嘢

21號考 承你貴言
屌撚住啊咁多位巴絲 打大佬

大家有冇幻想一啲超級變態嘅題目嚟比自己練習？

唔洗做狀元都上報 仲要係第一個上

輕輕帶過啦。 搵到佢無人講嘅原因，就可以用「相比AA、BB呢兩項，大家可能覺得CC較為XXX，所以先排除呢個選項，。。。」 無記錯排除到一個選項都會比分。
記得帶返個flow入去AA同BB，如果唔係有癡線佬會走去講「我覺得CC其實都有好處。。。」就玩撚完，浪費好多時間

本人覺得用返反映到普遍現象嘅安全D，極端立場多數唔穩

通常三選一題 題目都有比較嘅需要
所以冇人揀嘅都應該討論一round 講下佢有咩不足所以唔揀

6點咩題目

咁都上到報紙
做記者真係易撈

18年拎2
retake19留名
我懷疑上年我表現得太有攻擊性

上年1+7 全組啞嘅
一唔講嘢就dead air

啱 其實包一包裝已經好聽好多

你最尾幾分

有冇人知第3日會出咩題

oral 2
over all 4
5* 5* 4 2

都幾慘，遇到呢啲隊友

記者朋友你哋好

好慘

咪傻啦 有冇睇過d考評局sample片
一組入面可以齊晒12345級
睇你自己講成點啫

我一停 佢地完全唔講望住我
我可以點
然後佢地每個人都講自己嘢
我個組好怪雞
我寧願搶

咁樣嘅情況有冇得申請重考

唔會。。

只要一離題 point垃圾就2
好似上面考完以為自己有5嗰個咁

無都無人搞亂檔。。。

成組得我出聲

19號考LM

最緊要識搵共同點然後交足戲 仲有差唔多最後幾分鐘先轉
大概就係「同學x你選擇xxx嘅原因同我選擇xxx嘅原因都係一樣，都係基於xx因素。但我就覺得我所選擇嘅xxx比較好所以選擇左佢，（之後講點解比較好）。但既然幾位同學都覺得喺依個共同點上xxx比較好，咁我都唔介意轉為選擇xxx（依個時候要交戲扮到好無奈），以便達成共識」
當然如果搵唔到共同點就無謂勉強去轉換立場，但討論中記得要表達有達成共識嘅意向。比如：其實同學想講嘅XXX，我選擇嘅XXX都同樣做到，（講點做到），同學會唔會考慮轉換立場，以便達成共識？

18dse 說話5*路過

係1分30秒

認真， 考官最唔希望學生過份將某事拉上政治，呢d位扣最多分。係要識時事當例子用，但你過份解讀咪出事。

你預你肯定冇5或以上。

巴打我都係5pm

咁講幾多次都冇用啦

唔知你aim咩level先
但第1樣野就係要夠膽講野，唔同題型都要知返相應既處理方法。其實skill並唔係好重要，因為我2年既技巧都差唔多，最大既分別係心態。個人冷靜D、放鬆D就自自然會容易D諗point。
睇題目個時記得間底D重要字眼，廢時諗point個時諗錯方向或諗漏。其實講咩point都好，加返例子佐證實幫加強說明力，但唔好講完例子就算，要發大佢去佢。
講咁多，最緊要都係冷靜同有自信，你把聲唔怯場，就會表現得好好多。
當然，我都係因為repeat先心態好D。

咁如果我係俾人問要轉立場個個，但係我堅持唔轉會點？我係咪老奉要轉？

我諗番起有個po講考口試點搞事

其實指出個中港問題係好，但個解決辦法唔該諗好少少，立法果part唔講好過講，其實只要講下宣傳既時候講返d血係比香港既醫院用，又或者講教育返d年青人明白幫人無分國籍。雖然呢d方法諗落喺現實都幾on9，但係喺考試黎講可以show到比marker睇你有時事既sense之餘仲係一個理性既人，又唔怕得罪大中華老屎忽。

18DSE 5**

巴定絲

應該要點搶嘢講好？
我成日聽人講嘢之後諗到好多嘢駁
但都啲反駁未必合理同埋組織得唔好

堅持唔轉都唔會點 但依點前提係你一路有做意向要達成共識
如果有自信轉就轉 但切忌唔可以一開頭轉一定要最後幾分鐘

點樣顯示到自己有意識想達成共識？
假設咁多人意見都不一
點做總結係最好

明白！

絲 考場相認

乜咁岩啊同鄉

有冇攻略

我驚點左條錯路比你行

21號6：30

19號德貞有冇朋友 5點場

技巧呢啲軟件野就唔敢係到亂講，
不過硬件上面都有少少心得，坐直個人，講野聲線唔好太細，咬字盡量清楚啲，唔好lur ，唔好講得太快。
因為考官考左咁多台真係聽到悶，而你又唔係佢學校既考生，佢唔會打醒十二分精神去聽你講野，所以講得清楚係好緊要。
聽落好似廢廢地祝你地遇到好題目可以淡淡定定好自信咁考完啦

5:00 嗰條如果學生冇捐過血咪死得？
點解會咁出㗎 問得好廣泛喔 仲要如果冇留意時事好難諗到啲新穎嘅Ideas

總之大家加油唔好淆
retaker共勉!!!!

捐血嗰條
我成組都係到無限講學校搞講座 政府搵明星賣廣告 講到最後嗰分鐘佢地仲loop緊 完全冇新point
我冇跟佢地繼續講呢啲教育宣傳 我講話可以係學校中文堂入手 學儒家思想嘅惻隱之心嘅時候 學校可以將捐血同儒家文化做成一份功課 工作紙 比同學去討論 反思 朋輩之間相互影響 從而鼓勵到佢地捐血

之後再講可能受到中國傳統孝道觀念影響 令青年捐血人數下降 論孝講 唯其疾之憂 子女可能為左唔想父母擔心 驚捐血可能會令自己身體受損 (咁樣之類) 咁我地就可以係社區落力宣傳 例如放banner 用好簡潔嘅句子 表達出捐血嘅好處同消除一般父母子女對捐血嘅謬誤 (e.g 捐血比紅十字會 係你有意外嗰時 會優先比左血去救你先) 所以透過呢啲banner 可以同時消除父母同子女對捐血嘅顧慮 從而鼓勵到佢地捐血

唉 考完越諗越覺得我好似離左題.. 唔知有冇3

2-3
做功課

想問下如果首輪發言前面嗰條友講唔夠一分鐘或者多過一分鐘嘅話 我係唔係應該就翻個時間嚟講
啫係例如A講得50秒就停
我要即刻接由1410講到1310定係等到1400先開始發言

等老師指示

唔講仲以為搵咗個廢老去考

點解話佢講得唔好嘅

個建議幾有趣
但由「之後再講」開始就有d夾硬

其實呢題出得唔好，明眼人都知d人唔捐血係因為紅十字會的捐血醜聞，但好多考生驚死唔敢講，再老屈傳統思想，繼而拋佢地背咗既孝道思想

我想講，新聞係fact，引述唔代表立場歧視，都唔知驚咩

有啊

可以盡量搵一個大家相同嘅方向
係總結嘅時候話雖然我地立場上唔一致，但我地都一致認同……咁樣其實夠show有意識想達成共識架啦

你聽日認下一個揹住hype海綿寶寶書包上面掛住隻啡色bare bear仲有掛住個華富邨鎖匙扣既絲就係我

大家加油希望唔好遇到憨尻組員

我記得德巴
係咪之前高登個位

聽日男拔

如果你唔想轉立場既話，可以睇下大家個出發點同埋目的係咪差唔多。例如可以講雖然大家有各自既立場，但係大家都係為xxxxx著想/想做到xxxxxxx效果。咁做既話都可以展示出你同人地係某一方面達成共識 個人淺見，各位巴絲發現有錯請指教。

幾年前考生路過
想同今年考嘅你地加加油

oral呢科好似好難溫，
但其實你搵番啲題型，記熟啲技巧，又記下啲文化元素
到時淡定啲已經贏咗好多人

記得唔好係咁嘅…嘅…
比考官同其他人feel到你緊張

我自己有啲小技巧
唔知啱唔啱洗
記得係回應人嘅時候，唔好淨係講 “我好同意你嘅講法”
盡量諗吓點develop佢講嘅野，加個例子
真係諗唔到嘅，rephrase咗佢

同埋就係做看法題 （非共識題）
有啲題目你feel到有個option好大路嘅， 你估好多人會揀嘅 e.g. 黃大仙個題
你試下prepare多一個option
除咗話大家撞立場冇野講嘅時候，可以講吓其他option嘅不足之外
如果你係第4、5個考生，
你見到前面幾個都同你揀同一個option，
就轉呔啦!
寧願個個駁你，
都唔好同佢地撞晒pt，攬住一齊dead air，
除非你好有信心你諗到啲好新奇嘅野

最後最後
最緊要
如果差唔多一半時間都係1+1 /1+2，
出力搶，唔好比面，
疊聲就疊聲，
考官見到你唔夠發言次數會明白，唔洗怕

唔覺唔覺打咗咁多，希望你地有用!!
加油呀!!!!

已上岸，oral 5*

考生唔使緊張
我當年鳩up到自己都唔知自己講乜春都Lv4

我個組講到話結婚唔好 要買樓 又話香港通脹乜乜柒柒 聽到我閪迷

大家唔熟中國文化唔該唔好亂塞，用中國文化唔係唔得，但都要切合現代社會既social issue

好似咩身體唔可以受傷因為不孝所以唔捐血，用下腦都知現今香港已經冇人會信依套，亂套落去咪令人覺得你鳩up

諗真d先好用

但係扣唔到近年，你十年前可以捐血個時間咪一樣

16年DSE 用咩味道形容高中生涯5*路過
少少心得
遲左入黎其實各位見到題目唔太識既時候最緊要唔好慌 慢慢搵清楚條題目主要係以咩類型黎問 例如排列,最重要/最好,共識題.... 之後再針住個題目去諗POINT 諗得少都唔緊要 如果真係諗唔到先睇題目紙入面既資料 希望可以係入面搵到唔同方向既論點/論據...

係十分鐘準備時間入面我覺得最好就分64 6分鐘睇題目準備論點論據 之後4分鐘留黎練習首輪發言...
小組討論當然應該著重討論 大家係發表自己意見既同時都要記得回應人地既發言 依樣係小組討論最重要既野..

最後祝大家口試輕輕鬆鬆摘星

不要再說了
尋日男拔有條粉腸係咁爭野講爭到最後30秒
但係講d野係咁重複又無point

上年5** 希望大家好運

1+3
超能力個題

聽日考 驚到訓唔著

負皮我做咩
今年份考評報告一定mark低考生錯用中國文化

夾硬寫香港係傳統社會，青年重孝道，所以唔捐血考官一睇就知咁樣講係為拋書包鋪路啦

睇清楚題目係寫「近年」，係傳統社會就一直無咩人捐啦，題目仲用埋「談談你的看法」係想講原因，唔係叫你寫翻晚清果時的社會

仲有，鼓勵青年捐血咪得囉，點解要加個「踴躍」？今日仲聽到個學生叫政府立法強制青年捐血⋯⋯你fail咗啦，不過費時你傷心影響下一科，我費時講

早D訓好過啦
個陣我又係
4 5點先訓到
之後下晝4點幾先起身差D遲到 又冇人係屋企叫我

係4打1

你講得一啲都無錯 但係多數好似你咁講既都好低分 嗰陣就係有隊友講可以共存 但係口試根本無咁多時間比你去一一比較 懶係客觀咁 最後兩頭唔到岸 時間一少就驚青 話可以共存跟住又駁鳩其他同學話人唔啱 啲考官聽到呆曬 佢都唔知自己講緊乜所以最好你圍翻自己個主體黎講

諗起都覺得陰公

各位加油

我同我女朋友都喺中文攞咗5星星，宜家想幫啲臨急抱佛腳嘅同學掹吓分數，歡迎加我tg 唔收費

今日考好驚
各位加油！！

想問咩都得，一齊討論題目題型又得 加油

唉真係好撚緊張

其實小組討論點回應好？係唔係指出人地個pt有咩唔好定點

今日考5:00 好驚

德貞

same
記住早啲到

其實我當時都係咁 只係我好多野講 爆到有4+1 咁就有5* 其實坦白講只係我負碌 新題型鬆手

紅十字會曾指新學制致捐血人數下跌

另外，近年不少香港網民質疑，紅十字會或會將血液運送至內地，因而導致本港血液庫存量緊張。紅十字會回覆查詢時澄清，所有收集回來的血液均是免費供應予本港醫院，為病人提供臨床輸血治療。近年血庫存量緊張主要因為本港人口老化，市民平均壽命延長，加上醫療科技進步，需要臨床輸血治療長者數目較以往增加不少；惟近年參與捐血的年輕人人數不斷下降。

紅十字會又指，年輕人捐血者人數減少，其中一個原因是「三三四」新學制推行後再無中七生，可參加捐血的中學生數量減少，加上中六學生需應付公開試，影響捐血人數，故需頻繁呼籲市民捐血。

怕口渴
口試期間可唔可似飲水

究竟亂套中化仲要害死幾多人

可以

你要留意上一位發言既人 係佢準備結既時候就準備入

有冇巴絲打撞過同組5個都好aggressive 如果個個都搶 我仲扮有禮貌讓 咪好蝕

你係考官？😂

好似杜汶澤咁擺支解茶喺檯面，得閒飲兩啖都得
利申2018中文卷四5**
講多句，我考嗰陣un腳轉筆都做齊，最緊要講嘢有條理有point，啲細眉細眼位唔洗太在意

點今年會唔會有人玩

係呀 開心00後都記得我

大家加油 冷靜扣題就ok
利申2018 5**

想問下 以琴日第二題黎講 批評同欣賞
如果一開始講兩樣並重 會唔會炒

屌呢個post有冇咁多5*/5**啊

做過marker就知依d位仲重要過你堆point
日校老師同我講過佢一見到依種考生 講得再好都唔會比**
追緊post嘅dse考生唔驚咪照做啦 不過一世人考果十幾分鐘點解唔扮下野比個好印象marker呢

如果係選擇題我應唔應該首論就做曬兼論講其他option點解唔揀咁？

唔會，表達看法即係乜都得

記住你係討論緊 唔係玩debate
千祈唔好得勢不饒人咁插人
唔好劈頭就話我唔同意你點點點
嘗試委婉客氣少少 清晰講出對方嘅立場係何等準則上有不足
我見識過好多Debate友以為自己好勁 出到嚟最叻得4

除非你講開馬 如果唔係唔使咁急
一分鐘界題+講立場其實好忟 千切唔好唸急口令
你最多臨尾講多句稍後有機會的話我希望同大家討論下其他選項的不足

好撚驚出古語題同兩項陳述題

奉勸大家四點開始唔好再溫書背例子了
放鬆心情 食個tea就去考

個人認為：
記得對任何人都要有禮貌同友善
黑口黑面嘅話，人地見到你都攻你先

唔好犯低級錯誤就已經輕鬆合格 定啲就得
手震就雙手緊握放枱面
腳震就踩實地下 坐直

共識題四打一 5**

梗係同佢搶，疊一兩秒聲 你唔停佢就會停
點都要講到2-3次有效嘅發言
扮一次兩次禮讓就夠

Post主咁快考

好緊張

各位食女好時機

幾點入得

岩岩考完 抄左牌今晚食女先

18DSE 路過打氣
利申 4632 overall 4

淨間5點考
各位加油

好多欣師門徒

緊張

其實愈緊張愈難諗野
次次我都係考完之後先諗到再多嘅point
所以唔好緊張喇

1645先入得

大家放鬆啲
利申好緊張

岩岩去廁所小便順便打左個J
而家好精神 但驚入到去好暈

太緊張

淆仲想學人食女

連登仔特性

下年加油

洗唔洗化淡妝去考？遮下黑眼圈暗瘡嗰啲

如果咁樣你會舒服啲有自信啲既話
就化啦

五點入去大約幾耐出返泥？

我都係630將軍澳

大概要早幾多去㗎

45分鐘

應該around 1745-1815

有冇六半鄧英喜嘅

哇咁早？過到去係9坐定點 用唔用得電話 溫書嗰啲㗎

聽日

加油我等陣 仲未出門口

搵報到室 去廁所 冷靜自己
有時男校啲女廁好少

‎［2019DSE］中文科口試討論及直播區 2 (已整合各有心巴絲tips)

我緊張大師 到咗

唔該曬巴打

怕一陣爆post 1001
post定先
‎［2019DSE］中文科口試討論及直播區 2 (已整合各有心巴絲tips)

即食

其實青年好似包括15-29嵗嘅人 淨係講學校宣傳好似有問題

1700應該差唔多有題目了

「宣傳」本身已經唔係一個好既point

但肯定唔等於中學生 我見好多人講原因就話因為學業冇時間(其實捐一次血都唔使一粒鍾 同埋半年先捐一次) 好似好多位可以駁
利申 18dse lv5

大仆街

agger 不過鬼有人理你個樣咩
但绀樣有自信啲既話就化啦

Source : YYLAM

好易又變通識題

外貌

古語有云: Your face your fate

因為可以拉到儒家呢啲高級concept

上面咪話記錯

樓主個名 德不孤 必有鄰

想問下如果選項題 首輪點做對比 聽日就考好緊張

多才多藝都係君子特徵之一

有冇人15號 屯門平安福音

係喎 君子不器
呢題都幾好講 好易扯到去中化

請問君子特徵可以點樣扣翻去人際關係到

17dse 5**留名

好做過琴日個題
琴日個題好難加到文化野落去

咪係囉 君子人際關係好咩
人地無友不如己

比得你做選項，就一定有佢可取之處
所以你係做比較嗰時，應該要講
點解A好過B，或者有乜方面A好過B
一定唔好講B點點點垃圾

我揀A，唔代表我覺得B係垃圾

yes

咁樣爆可以構成一個完整既point

君子可以做到和而不同、推己及人>顧及朋友感受>和諧相處維持更持久既友誼
得唔得？但好似就離題？

多才多藝符合君子特質可以代表到佢符合埋其他君子特質咩？同埋好似忽略咗才能。

我建議由多才多藝->可以與友相輔相成
咁推落去

和而不同應該係性格個point
君子當然唔只一個特質 依家係揀「最」影到到人際關係既一個 好似係

人際關係唔一定指朋友
亦可以指師生關係

落地獄

岩岩考完死咗

青年都可以就業
上到場好似你咁講 好大機會會比人捉住攻

係咯 頭先樓上都有巴打講到青年係可以包埋2x歲嘅人

青年年紀又大d wo
青少年指十幾歲到
大部分青少年應該仲讀緊書 雖然可以做part time/出黎做野
但我覺得唔適用於大部分情況 唔係「最」🤔

但孔子點relate去青少年？

原來係咁

第一，論君子入面冇提過要多才多藝先可以做到君子
第二，君子係講緊一個人有好高嘅品德，守禮法
第三，你話顧及別人感受咪即係佢性格好
第四，嗰個人多才多藝，都要佢肯教，肯分享，肯幫你先得架，講到尾咪又係性格

但題目係青少年

yup我呢到講性格
第四點你啱 講多才多藝既話咁駁都ok 相處之道講到尾都係睇性格

UN係define 13-19
但有好多國際組織轉左define係13-24

孔子以貌取人唔收子羽門徒 何妨品德修養較低嘅年青人呢
今日我一打四 用呢個例子駁晒其他四個

屌 根本無野好講巴打講咗幾多次？

你揀左邊樣特質？

性格

性格應該好好講喎

好似幾勁 咁你班隊友點

仲有校園欺凌肥婆/睇落去好欺負個啲同女神ig 多人follow 青少年係多數以貌取人

考完就算啦，仲上lihkg把鬼咩
去溫書好過啦

嘩 今日5點嗰題好簡單

I大世界第一呀ching

唔識真係唔好亂用孔子啦

嚟嚟去去都係嗰幾督屁dead air

四個都係揀性格 佢地啲pt 好累贅 全部都係講同學朋友
係最後十幾秒隔離個嗰講性格好對長輩相處有好處 但已經太遲

駁唔刀 如果我係隊友 可能會話證明左外貌都好重要 但我覺得xx更有影響力 之後講自己blablabla…

如果啲topic要咁牽強先連到去孔子啲君子concept不如唔好用啦

IVE仔世界第一

呢條唔應該揀外貌喇 始終生得樣衷到影響人際關係嘅人係好少 一般人就算其貌不揚都可以擁有良好嘅人際關係

「君子不器」一語出自《論語．為政篇》，
君子唔應該只係限於一才一藝，應時刻學技，
可以解作君子需多才多藝、博學以文

英斯特關林

應該得連登怨婦會揀

點解唔爭

上面咪有位巴講咗 不過好似唔太夠例子support

有人話外貌唔好會令到自己自卑，進而影響人際關係
其實咪即係反證左性格先係最大影響

個分數洞愈高係咪愈高分 臨走嗰陣見到個分數洞幾高

應該有5-6分每項

君子不器嘅意思你講咗
但同時都可以理解成君子無時無刻都要充實自己
如果一個人佢此刻唔係多才多藝，但只要佢有一種上進心，再加好品德、守禮法
咁佢都可以係一個君子